[柏林探戈北極光] 十一月二十九日沙田十場泥草混合暨日本盃討論區I

馬PO龍虎榜 (已計算25/11成績)
新力必 673.5
人一世勿一世 577
波利 550
金仕芬 368.5
saho 245
SakaXhaka 217
Win神Ho 210.8
Priestgod 185.5
尊兄 179.5
火屬性比卡超 130
潘頓正賤種 122
金世正 103
切柒裂桃 88.5
心之所慕陳曉明 64
Adnan_Januzaj 60.5
痕哥仔 48
女友是貓咪 38.5
彩虹RB 34
當家精選 15.5
馬王威爾頓 11
ケッピ 10.5
貓蛇 10
鏟齊泥種樹 -13
智高無上 -36
我要投訴黑警 -40
尹普美 -40
梁家俊(無傳承) -52
大衞希斯 -59
買韋達會發達 -79.5
殺龍絲 -80
暴力小浣熊 -80
韋舒亞(離家出走) -102.5
child -120
Scandalbb -120
Regen -120
單挑 -124
冼毅力saint -130
蔚藍海角 -160
中出大俠 -160
跟方駿暉贏大錢 -179.4
福逸 -190
奧書 -228.5
冬天沒有雪花 -230
屠殺馬會 -231
方嘉藤惠 -276.5
七色 -280
時時精綵(馬王) -288.5
Greenwood綠木 -299
覓腸 -324
囧 -357
Yurab -381.5
なつめみお -393.5
烽煙 -413
華可可 -440.5
寶高 -445.5
小川ともみ -459.5
蘭仔 -635.5

25/11 馬PO精選

第一組
R1 活力爆發 (屠) 輸
R2 鵲橋飛渡 (saho) P$31
R3 騰龍駒 (覓腸) 輸
R4 駿爵士 (華可可) P$16
R5 佳景福星 (人一世勿一世) 輸
R6 雷公鑿 (當) 輸
R7 萬事叻 (韋舒亞離家出走) 輸
R8 心頭好 (金世正) P$27
W-$80 P-$18 Total-$98

第二組
R1 環保時代 (買韋達會發達) P$35.5
R2 緣份 (蘭仔) 輸
R3 馬功臣 (波利) 輸
R4 開心一號 (烽煙) 輸
R5 年年旺 (なつめみお) P$22
R6 合金之星 (寶高) 輸
R7 辣臣 (新力必) 輸
R8 鴻圖巨星 (痕哥仔) 輸
W-$80 P-$67.5 Total-$147.5

第三組
R1 明德之星 (金仕芬) W$21 P$11.5
R2 雙節棍 (冬天沒有雪花) 輸
R3 銘記知心(Priestgod) P$145.5
R4 無限商機 (蔚藍海角) 輸
R5 開心好友 (小川ともみ) 輸
R6 捉金皇 (Win神) W$27.5 P$13.5
R7 經典之星 (梁家俊[無傳承]) 輸
R8 玩具達人 (奧書) 輸
W-$31.5 P$271.5 Total$240

獸醫於賽後立即檢查「信心滿滿」及「電訊飛彈」，並無發現任何明顯異常之處。

鐵鳥 謀勇 杏目
世紀一戰

賀銘年 彭國年

lm

周狗我屌你老母

幾個法國佬嚟講賀蛇係咪最靚仔

有咩用
同埋彭狗一齊走啦

有時真係焗住賭莫雷拉
屌你買D下遊騎師D發揮真係睇到火滾 乜撚野史卓豐都唔明點解會有馬贏

賭樣定賭騎功

冇撚左個W 真係火都來

周俊樂好人好姐拍埋葉楚航到 等做下一個潘明輝

戒賭

係沙田跑2400 過時時好難
上年超快步速
今年7隻冇馬放佢慢放就得

點解JAPAN 唔跑2000

大家鬥爆最後一段，真係好難講

問松島點解唔跑日本盃啦

退役啦，就算跑松島係都揀跑日本盃

我諗笑一笑都夠贏佢

2400 完全唔得

佢係要國寶威啫

外仔今日贏左成球
尾場貼飛就知乜事

必蛇有無計錯我

??

胡詩遨遊戰士 nigga
旌暉 巴米高
高大衰 巴度

睇真啲原來周蛇對面加速

中22蚊p仲輸多咗嘅

-379.5 係未計22/11成績

22/11 輸
25/11 P$22

-379.5 - 40 + (22*3 - 40) = -393.5

thx,密到都唔記得邊日打邊日

時時退左好多啦
仲要讓mogul磅

Skalleti跑爛地的確係跑高d
覺得magical贏面好大
搏冷我搏樸素換人翻身啦

Twitter有人估會用呀學

有冇咁多隻精彩日子呀....

蔡神得囉 夏威夷又係底質高

偉大勝利唔需要換人了 強制退役

係又唔錯

而家日本隊要同Coolmore鬥快搶人

日本騎師係咪要跑有馬所以得松岡黎
潘狗似執隻野田返去跑

【闊別12年再出戰】郭能趕上騎師賽尾班車！

除了潘頓、莫雷拉、田泰安及何澤堯之外，巴度與郭能兩位好手將會代表香港參加2020年浪琴表國際騎師錦標賽。12月9日星期三，12位全球頂級騎師，將雲集跑馬地馬場進行四場比拼，全力爭奪殊榮。

截至今晚11月25日星期三跑馬地賽事完結後，巴度及郭能分別是在騎師榜上排第5位及第6位的合資格參賽騎師，前者今晚起孖，錄得17場頭馬，至於郭能雖然交白券得11W，但今晚波健士及史卓豐均冇建樹，最終郭能趕上尾班車出戰。

浪琴表國際騎師錦標賽共設4關賽事，總獎金高達80萬港元，今年6位在港策騎的騎師，當晚將在跑馬地與6位海外好手同場較量，爭奪冠軍殊榮，而最終獲冠軍的騎師，將獲得五十萬港元的獎金，是全球同類騎師挑戰賽中冠軍獎金最豐厚的賽事。

獲邀參與今屆浪琴表國際騎師錦標賽的海外好手名單，已於本月18日公佈，他們包括莫雅、馬昆、杜苑欣、布宜學、布達德以及巴米高。

另外第3場熱門之一「晉神」倒灶，賽後驗出會厭被覆蓋

巴度郭能都有

係啦，第14日啱啱好27號

好彩唔係波仔跑 諗起要介紹佢都好尷尬 三屆巴西冠軍騎師 曾經策騎南區寶取得三捷 係唔係要咁介紹

上帝之手

割撚咪又係得將男有得j

美麗大師都係啦 同埋介紹遮打加女皇都ok

國際賽fact:
近14年盃都係北半球馬贏
南半球馬從來冇贏過瓶

咩添滿意時時有餘個d唔使買w

其實波仔cv唔係咁差
累積不少於十四場一級賽頭馬
四屆巴西冠軍騎師

郭能cv其實好似最好
香港英國都幾個G1

反而巴度cv又唔係真係好特別
好似得一個G1又唔係冠軍騎師
叫做做過阿加汗副帥咁囉

琴日賽績黨應該發左達？

薛恩咩事要騎文武先鋒

二郎有磅減仲要排一檔

天意5班潘頓13檔

正義狗球仔今次又拉唔拉

超勁勇士

又執多場

減埋嗰一分去

樓上咁多核心馬迷

將俠用拉狗悶唔悶啲

美股好撚牛

鬼叫你停賽

又贏幾多？

初出半冷有走勢即刻換個熱到辣手嘅
告狗自己食完個冷p先交代

夠下個月賭馬

個倉有d乜？

U DKNG GME呢啲

Dkng 賭股？
隻u諗緊幾時走好

尋晚馬點

慣例輸撚晒，應該連續3個馬日比馬會N:0

被查詢時，梁家俊（「怪獸厨神」）表示，賽前預期「開心一號」及「幸運大兄」將會領放，由於覺得在是晚較早場次賽事中，居前競跑的馬匹較為有利，他因而獲指示如有可能就佔取領先馬匹之後的位置，然而他同時獲強調須取得遮擋。他說，坐騎出閘十分迅速，他於早段完全沒有催策坐騎。他留意到排在坐騎內側檔位的「無限商機」於早段受到力策，因此他於起步後不久開始收慢坐騎，以圖取得有遮擋的位置。他說，當他這樣做時，坐騎開始搶口，他因而未能收慢坐騎以在「無限商機」之後佔取有遮擋的位置。坐騎持續搶口，鑒於過了千一米處後的陣上形勢，坐騎須在沒有遮擋下走大外疊。他續說，他繼續收慢坐騎以嘗試執行策騎指示，但接近八百米處時，「無限商機」上前的程度足以讓坐騎佔取該駒之後有遮擋的位置之際，「金枝玉葉」已上前跟隨「無限商機」，持續搶口的坐騎因而須在餘下途程上在沒有遮擋下走外疊。他說，坐騎於過了五百米處後須受催策，直路上顯著墮退。他說，他認為坐騎令人失望的表現可歸咎於牠在沒有遮擋下走外疊時搶口。「怪獸厨神」上仗勝出，小組認為該駒今仗的表現難以接受。「怪獸厨神」必須試閘及格，並且通過獸醫檢驗後，才可再次出賽。

我win好唔好男人

我真絲嚟 梗係好

阿姨

二郎1400真係夠依堆馬跑？
覺得佢冇咁長

唔係1600咩
呢堆馬都唔算好勁啫

係，講錯
睇真d應該得黃金甲叫做威脅到

黃金甲
田草好似未上過名

黃金甲跑草低兩班喎

冇計
邊再有高分泥比佢跑
哇有跑草求突破
佢應該放頭同隻二郎燒掛
睇下直路頂唔頂到姐

試過跟住放頭馬跑贏
照計就全日穩膽
驚告狗底出好過

似係寓跑於操
減多幾分一月又唔使咁重磅

「比亞路」子嗣在港成績甚佳，亦極合本港競賽環境。「包裝永勝」澳洲服役時性能廣泛，能適應正常及偏黏軟場地，結合其母線血統源自「賭場王子」，估計最佳路程於1600至2000米，應是2021年四歲馬系列賽爭勝主角。

二郎田1600兩次全負

麥維凱有消息未

講邊隻

堆馬唔係好勁係事實

被查詢有關「星運子爵」的表現時，莫雷拉表示，賽前擬讓坐騎居於中間之後有遮擋的位置競跑，與坐騎在是賽前試閘的騎法類似。他說，起步後不久，坐騎一度在「凌駕」的後蹄外側處於窘境，其後他於早段能夠讓坐騎在馬群之後切入。他說，坐騎走勢良佳直至趨近五百米處，於此時在「玩具達人」之後處於窘境。他說，坐騎脫口，其後未如預期般加速，而是保持同速至終點。他續說，雖然坐騎是晚所負不遠，但他認為坐騎未如預期般加速，表現令人頗為失望。獸醫於賽後立即檢查「星運子爵」，並無發現任何明顯異常之處。

黃金甲

「勁搏」（D386）於十一月二十三日早上在全天候小跑道操練時，錯誤佩戴了「凌駕」（C386）的馬鞍號布，練馬師蔡約翰因而被罰款五千元。

獸醫於賽後立即檢查「晉神」，內窺鏡檢查顯示該駒的氣管內有很多痰，同時發現該駒會厭被覆蓋。

被查詢時，莫雷拉（「雙節棍」）表示，賽前曾與坐騎的練馬師方嘉柏及馬主討論，覺得是賽前速快的馬匹很少，而預計是賽的步速不會快，坐騎將自大外檔出閘，將有機會佔取較前的位置，毋須自馬群後列追前。他們希望坐騎能夠在第二疊佔取領先馬匹之後有遮擋的位置，但若情況不許可，則他將坐騎置於領放馬外側也可接受。他說，坐騎出閘十分迅速，他讓坐騎上前進佔前列位置。首次跑過終點時，「緣份」佔取了「御風超影」之後的位置，他因而未能將坐騎向內移入至該處，而過了千三米處後，在「御風超影」上前領先時，他將坐騎向內切入至「鵲橋飛渡」的外側，當時「鵲橋飛渡」佔取了「御風超影」之後有遮擋的位置。他續說，坐騎沿途走勢暢順，他認為坐騎末段的衝刺令人滿意。方嘉柏確認，由於預計是賽前速快的馬匹不多，他遂指示騎師莫雷拉讓「雙節棍」佔取較前的位置，並希望該駒能夠取得有遮擋的位置。他說，由於預計是賽欠缺前速快的馬匹，故他覺得「雙節棍」將於賽事較後階段落後太遠，因此他覺得居於較前位置競跑才符合該駒的最佳利益。

覺得無快馬就跟得前過鵲xx渡

第六名馬匹「噴火龍」的騎師巴度承認違反賽事規例第100(2)條，事緣他未有力策坐騎至終點，表現未能令小組滿意。小組就此項違規判巴度罰款一萬五千元。

不如我考下你贏完馬加分後要跑幾多鋪先開始減分

原來下個月無賽程
我錯

以前國際賽日有場一班千四
而家擺場四班失禮人

全daddy可以搵定周俊樂跑一月場泥

大賽日好似不嬲有四班 醒目再臨爆都係四班

以前國際賽日冇四班
係醒目再臨嗰年先開始有

賭波馬蛇真係戒左 真男人

下星期三大賭陽明滿滿鴻運飛鷹

我決定跟佢算

冇左佢呢度好似差咁d野..

所以正常如果有115分1400 二郎會部署跑嗰場 依家1600都要跑

白頭佬話百步穿雲星期日跑得唔好
就唔會跑國際賽

蘇兆輝今年唔嚟？

野田優驥好似配田雞？

係就正

總獎金高達九千五百萬港元的浪琴表香港國際賽事定於12月13日星期日在沙田馬場舉行，四十五匹精英賽駒獲選競逐，包括備受矚目的良駒「變魔術」。

連同岳伯仁馬房的星級雌馬「變魔術」，今年賽事共有十七匹一級賽冠軍參與競逐。這匹足跡遍及各地的「天文學家」女兒若能獲勝，將會取得第八項一級賽冠軍，成為岳伯仁麾下勝出最多平地一級賽的良駒，因此牠亦是今年這項「世界草地錦標大賽」十五匹海外佳駟中最備受注目的一駒。

2019冠狀病毒疫情為世界各地的國際賽馬活動增添不確定性，但今年的浪琴表香港國際賽事仍能吸引如此多海外佳駟報名參賽，足證這項盛事在國際馬壇舉足輕重的地位。

浪琴表香港國際賽事是國際馬壇的年終盛事，包括獎金二千八百萬港元的浪琴表香港盃（2000米一級賽）、獎金二千五百萬港元的浪琴表香港一哩錦標（1600米一級賽）、獎金二千二百萬港元的浪琴表香港短途錦標（1200米一級賽）及奬金二千萬港元的浪琴表香港瓶（2400米一級賽）。當中盃賽、一哩錦標及短途錦標在各自的途程上均屬全球獎金最豐厚的草地一級賽。

「變魔術」是五匹獲選的岳伯仁旗下佳駟之一，該駒若能攻下香港盃，將會超越「直布羅山」、「各管各」、「詩人作家」及「高地之舞」四匹也曾七奪一級賽冠軍的同廄馬，成為該名愛爾蘭練馬師旗下歷來勝來最多一級賽的良駒。

岳伯仁今年派遣來港參賽的其他賽駒還有育馬者盃一哩大賽（一級賽）冠軍「澳國勳章」。曾四度在一級賽入位的「文壇怪傑」在該項於堅蘭舉行的賽事中取得季軍，牠與「澳國勳章」將角逐浪琴表香港一哩錦標。今年的愛爾蘭一千堅尼大賽（1600米一級賽）冠軍「安恬」將角逐香港盃，至於巴黎大賽（2400米一級賽）盟主「業界巨頭」則會出爭香港瓶。岳伯仁若能憑「業界巨頭」獲勝，將會是繼2015年和2017年派出「高地之舞」掄元後，破紀錄第三次奪得香港瓶。

這四項一級賽的陣容強勁，當中共有六匹著名的日本佳駟，包括去年香港盃冠軍「勝出光采」，牠去年也曾攻下富衛保險女皇盃，在沙田保持不敗紀錄，而「頌讚火星」則力爭衛冕香港一哩錦標。

曾勝出一級賽的短途駿駒「倫敦塔」將列陣香港短途錦標，而「野田重擊」則第二度挑戰此賽。去年維多利亞一哩賽（一級賽）冠軍「樸素無華」將列陣香港盃，而另一香港盃參賽馬「野田優驥」於兩歲時首勝一級賽，去年角逐秋季天皇賞（2000米一級賽）時只負於「杏目」蹄下得亞軍。

今年香港國際賽事唯一新加坡代表「地獄火」將角逐香港短途錦標。這匹優質短途良駒出道以來九戰八捷，包括兩勝新加坡一級賽，其中贏得獅城盃（1200米）時締速1分8.28秒，刷新該賽的紀錄時間，僅較兩勝香港短途錦標（2007年及2009年）的「蓮華生輝」於2009年KrisFlyer國際短途錦標（1200米）報捷時，在克蘭芝馬場創下的場地紀錄時間慢半秒。

出戰今屆香港國際賽事的法國代表有「實勁力達」與「鬍鬚漢」。由新晉練馬師雷里雅訓練的「實勁力達」為香港盃爭勝要角之一，牠迄今十六戰十二勝，曾在歐洲攻下三項二級賽及兩項三級賽，包括8月在多維爾擊敗其後勝出凱旋門大賽（2400米）的「設計名師」掄元，而上仗則在英國冠軍錦標（1993米一級賽）得亞軍；廄侶2019年巴林國際錦標（2000米）冠軍「鬍鬚漢」則會列陣香港瓶。

以「金鎗六十」為首的香港隊實力也不容忽視。「金鎗六十」上週日（11月22日）攻下二級賽馬會一哩錦標， 成為繼「精英大師」、「美麗傳承」及「同德」後，第四匹取得十連捷的香港賽駒。上季香港馬王「時時精綵」及曾兩度奪得該項殊榮的「美麗傳承」也是主隊的爭標希望，牠們分別力爭第二度勝出瓶賽及第三次攻下一哩錦標。一級賽盟主「夏威夷」和「川河尊駒」也會加入戰團。

2019年寶馬香港打吡大賽（2000米）盟主「添滿意」，上仗在馬會盃中擊敗「時時精綵」掄元，今仗將出戰香港盃。同屬灰馬的「旺蝦王」和「川河達駒」將會同場競逐浪琴表香港短途錦標。「川河達駒」來港之時，在最新浪琴表世界馬匹排名中獲評125分，成為全球評分最高短途馬之一。轉投方嘉柏馬房前，牠在澳洲蘭域馬場出爭2020年珠穆朗瑪峰錦標（1200米），以精湛演出擊敗同場七匹一級賽頭馬奪魁。

香港賽馬會賽馬事務執行總監夏定安表示：「浪琴表香港國際賽事一向是全球最享譽盛名的國際賽馬盛事之一。每屆賽事的報名馬匹陣容均甚為鼎盛，但在疫情之下，加上隨之而來的旅遊及檢疫問題，今屆擁有如此陣容更覺難能可貴。」

「我們樂見本屆浪琴表香港國際賽事的獲選參賽馬匹質素卓越，一如我們一直致力帶來高水準的賽馬運動。『變魔術』參賽尤其令人高興，牠今仗有可能為練馬師岳伯仁締造重要歷史時刻。」

「『時時精綵』將力爭重奪香港瓶冠軍寶座，而兩屆馬王『美麗傳承』將令香港一哩錦標更令人期待。加上多匹頂級的日本代表和主隊的主要希望『金鎗六十』，於12月13日上演的浪琴表香港國際賽事定必精彩紛呈。」

李易達之眼2檔
謀勇5
鐵鳥6

浪琴表香港盃

全球矚目的超級巨星「變魔術」出道迄今上陣二十七次，在世界各地角逐過二十項一級賽之中取得七勝。牠將於12月13日在沙田力爭摘下第八項一級賽冠軍。

這匹出自父系「天文學家」的雌馬上仗在育馬者盃草地大賽（2400米一級賽）中跑獲接近的亞軍。此駒最近一項一級賽頭馬於大前仗取得，在李奧柏攻下愛爾蘭冠軍錦標（2000米）。牠於該仗與目前暫居浪琴表世界馬匹排名首位的「既成事實」激烈拼鬥，最終力壓對手奏凱。

日本代表「勝出光采」在沙田兩戰兩勝，於去年春季和秋季分別摘下富衛保險女皇盃（2000米）和浪琴表香港盃兩項一級賽，牠將載譽重臨香港。

同樣來自日本的「野田優驥」及「樸素無華」也將在此賽中列陣。岳伯仁也將派出曾勝出經典賽的雌馬「安恬」參賽。另一歐洲代表「實勁力達」上月在雅士谷角逐一級賽英國冠軍錦標，不敵「加踏步」而得亞軍，該賽季軍為「變魔術」。

「添滿意」相信是最具實力的本地代表，該匹2019年香港經典一哩賽及寶馬香港打吡大賽盟主近兩仗均擊敗上季香港馬王「時時精綵」，攻下一項三級賽及一項二級賽。

浪琴表香港一哩錦標

「金鎗六十」成為香港歷來第四匹連勝十仗的賽駒後，將在今年的浪琴表香港一哩錦標中力爭首項一級賽殊榮。不過，該匹出自父系「金獎章」的佳駟上仗擊敗一眾本地對手後，今仗將要面對歷來最大考驗，牠將遇上一眾強敵，其中去年此賽盟主「頌讚火星」崔護重來力求衛冕。

兩屆此賽冠軍「美麗傳承」今季轉由大衛希斯訓練，稍作小休後將於今仗復出。愛爾蘭代表包括岳伯仁麾下的一級賽育馬者盃一哩大賽冠軍「澳國勳章」，以及四度在一級賽入位的「文壇怪傑」，而另一位愛爾蘭練馬師高敦也將派出曾在法國勝出一級賽的「羅馬精神」參賽。

此外，由蔡約翰訓練的主隊代表「夏威夷」將作今季復出首戰，蔡約翰於2013年憑同樣作季內首戰的「精彩日子」摘下此賽桂冠。上季在一級賽富衛保險冠軍一哩賽中壓倒「美麗傳承」掄元的「川河尊駒」也將列陣。表現穩健及曾在一級賽入位的「嘉應之星」也會加入戰團。

浪琴表香港短途錦標

「旺蝦王」上週日（11月22日）第二度攻下二級賽馬會短途錦標，勢成今年浪琴表香港短途錦標主隊奪標希望之一，牠將力爭打開一級賽勝門。不過，「旺蝦王」今仗將要迎戰另一灰色短途佳駟「川河達駒」，該駒在澳洲服役時戰績彪炳，早前已抵港，並加盟目前領先練馬師榜的方嘉柏馬房。

新加坡短途佳駟「地獄火」是最受注目的海外賽駒之一，牠在克蘭芝取得九戰八捷的卓越成績，包括兩勝新加坡一級賽。這匹Holy Roman Emperor 兒子是這項短途大賽的海外參賽馬中，出賽經驗最少的一駒。

此賽另外兩匹外隊馬包括高多芬名下的「倫敦塔」，這匹日本代表，去年在中山摘下短途馬錦標（1200米一級賽）。同來自日本的「野田重擊」上月在中山角逐短途馬錦標，於「放聲歡呼」之後跑入亞席。

本地代表之中包括年輕駿驥「錶之智能」及「大籐王」。「錶之智能」由告東尼訓練，曾勝出三級賽；2019年短途錦標（1200米二級賽）盟主「大籐王」上週日出爭馬會短途錦標，末段衝刺強勁，在頭馬「旺蝦王」之後跑獲季軍。

浪琴表香港瓶

五項一級賽冠軍「時時精綵」去年在香港瓶中不敵日本代表「耀滿瓶」，今年力求繼2018年後再度揚威此賽。這匹香港馬王上季再勝兩項一級賽，已證明是世界級頂尖中長途賽駒。牠今仗對手不多，但全都實力強勁。

由岳伯仁訓練的「業界巨頭」，前仗在一級賽巴黎大賽（2400米）中輕鬆擊敗隨後在凱旋門大賽中跑入亞軍的「發力猛衝」掄元。

法國代表「鬍鬚漢」早已證明能征慣戰，牠去年攻下巴林國際錦標（2000米），前年則在意大利勝出二級賽共和國總統大賽（1800米）。

「好好瑪」、「任我行」及近期表現躍進的「時時有餘」將會代表主隊列陣，至於「幸福掌聲」則在2020年寶馬香港打吡大賽中不敵「金鎗六十」得亞軍，今仗將首度角逐2000米以上途程。

真係輸晒

馬會係咪Coolmore PR

野田重擊配老豆

normcore 搶到人未

笑左

邊度有source

蔡神仙又有好嘢 今次係新西蘭二千堅尼亞軍

應屆新西蘭二千堅尼亞軍Bourbonaire將會加盟蔡廐。(影片截圖)

雖然今年有好多高價兼賽績優秀嘅自購馬加盟希斯馬房，但作為11屆冠軍練馬師，蔡約翰近期亦唔執輸，頻頻收到好消息，繼日前應屆維省打吡亞軍Hit The Shot被香港買家引入，將交由蔡神仙訓練後，啱啱新西蘭個邊亦有消息指出，今個月初喺G1新西蘭二千堅尼取得亞軍嘅Bourbonaire，亦由香港賣家高價購入，亦會加盟蔡廐。換言之，蔡神仙喺後年嘅4歲大賽已經有2匹子彈喺手。

現年3歲嘅Bourbonaire，5戰取得1冠3亞，上個月跑咗2場G2均取得亞軍，月初再攻G1新西蘭二千堅尼，僅以短頭位落敗得第2名，練馬師兼馬主之一嘅馬晏殊認為Bourbonaire係一匹極具潛質嘅3歲馬，可惜來自香港買家嘅出價的確難以拒絕，因此只能割愛，佢亦相信馬兒可以喺蔡約翰訓練下大放異彩。

咁多鬼佬騎師唔搵搵田雞

千里駿駒 葉楚航 快操 沙田 全天候 31.3 27.2 (58.5) (潘頓)

拖板精英 葉楚航 快操 沙田 草地 28.0 24.1 (52.1) (田泰安) 影疾

燈胆精英 葉楚航 快操 沙田 全天候 28.8 24.6 (53.4) (巴度) 都靈紅星

人和家盛 沈集成 快操 沙田 全天候 27.6 23.7 (51.3) (巴度)

勇猛神駒 沈集成 快操 沙田 全天候 28.3 25.0 (53.3) (潘頓) 馬主星輝

大武士 沈集成 快操 沙田 全天候 27.8 23.4 (51.2) (陳嘉熙) 成之寶

馬主星輝 沈集成 快操 沙田 全天候 28.3 25.0 (53.3) (賀銘年) 勇猛神駒

文明之星 丁冠豪 快操 沙田 全天候 32.4 26.0 (58.4) (史卓豐)

幸福笑容 呂健威 快操 沙田 草閘 23.3 21.8 (45.1) (田泰安) 鴻運飛鷹

管得掂 呂健威 快操 沙田 草地 28.8 23.8 (52.6) (莫雷拉)

鴻運飛鷹 呂健威 快操 沙田 草閘 23.2 21.9 (45.1) (何澤堯) 幸福笑容

牛安

中華精神 何良 快操 沙田 全天候 29.5 24.1 (53.6) (田泰安) 創紀錄

旺旺寶駒 何良 快操 沙田 全天候 28.9 24.5 (53.4) (梁家俊) 老撾之光

全心全意 姚本輝 快操 沙田 全天候 27.5 25.2 (52.7) (波健士) 新境界, 無極戰士

百寶袋 姚本輝 快操 沙田 草閘 23.6 25.3 (48.9) (潘頓)

牛安

凌駕季初初出全程3疊甩開心頭好贏果場
其實係咪勁搏黎？

百寶袋

輗 點讀？

Hi 福b

年僅21歲的Sky指，他18歲申請了馬會的投注户口，馬會更向他贈送許多優惠券，吸引他參與賭博，包括賽馬及足球等，及後再在朋人介紹下賭外圍，希望靠其高賠率「搵快錢」，其後更做外圍庄家的「艇仔」，形容當時的「賭仔心態」是「有錢繼續玩」，至今已欠債達70萬港元。Sky直言，是馬會引導他參與賭博，認為若馬會增加賽馬日及聯播海外賽事，將令賭風及外圍賭博更熾熱。

笑撚死

車兒

1檔 機伶
2檔 杏目
3檔 世界首映
4檔 神業
5檔 謀勇
6檔 鐵鳥

有病睇醫生啦

耀滿瓶 大外檔15檔

呢度有位會員做到風生水起

喺晒入邊好睇了

點解佢做艇都仲可以輸
不過條撚屌都戇撚鳩,有人揸住支槍叫佢買咩？而家波同388日日都有使唔使執柒咗佢？

痴撚線對決

有強姦冇焗賭 真理嚟

胡車兒

又係呢堆馬

而家d馬，好似兩個星期又返黎跑

香港地，唔賭點發圍？

冇左賭波馬再講都係冇意思

"The plan is for Ryan [Moore] to ride Magical, Mogul and Lope Y Fernandez, and then Pierre-Charles [Boudot] would probably ride Order Of Australia."

不如請埋佢啦

Y先生幾時開班

咩

天下第一高手配變魔術
一棍了

靠win神寶寶帶領

下星期三可以休息

至尊高陞鬥北極光

normcore神蘇

即係Peaceful一係呀學一係米高

果日精選咪撚同我爭

個個星期都咁講

跟住開個馬昆

跟 輸哂

真係冇人用就會搵佢

口號嚟姐

仲衰過戒賭口號

「牽旺加富」（E127）- 11月29日沙田賽事第四場

「牽旺加富」（E127）於10月27日試閘及格後，馬會曾發出通告，表示該駒在佩戴頭罩下通過試閘，因此必須佩戴該項配備出賽。

今天早上於宣佈出賽時，競賽董事小組發現有關該駒的一項配備申請未有在規定時間前提交。小組將於11月29日星期日沙田賽事開跑前，就此事召見「牽旺加富」的練馬師鄭俊偉。

小組現著令「牽旺加富」是賽須佩戴頭罩上陣。

馬匹退役 / 取消登記
以下馬匹已告退役:-
馬名 Horse Name 烙號 馬房 退役日期
偉大勝利 WINNING ENDEAVOUR C048 霍利時 26/11/2020
東來神駒 THEBEASTFORTHEEAST C371 姚本輝 26/11/2020
百利皇 RED VICTORY D185 賀賢 26/11/2020
同進 JUMBO HAPPINESS V315 方嘉柏 26/11/2020

Cls 偉大勝利

第二次爆缸冇得唔退

被強制退出啦

你搞咩

輸晒姐 無特別

買咗咩

買左周狗？

米高

仲有邊個，Tom未必到佢啦

唔知四場國際賽佢接唔接到馬騎呢

我諗冇啦

Lm

昨晚頭馬最新評分及加分幅度：
明德之星 36+5
勁駒 65+5
駿馬風采 57+5
正本雄心 57+6
平常心 76+6
捉金皇 56+9
帖木兒 92+6
好鬥心 85+5

明德之星贏完3場仲係5班

新力佳會唔會貼樸素無華做正選
上次用半版屌鳩橫山典

用神蘇佢仲唔揀

估唔到野田優驥搵田雞
我睇唔到有關消息
不過講到就應該係
潘頓冇馬騎

有呀學同米高都唔搶，笑咗

唔知馬主諗乜
可能田雞客串馬主記得

田雞>油王主帥

日本人實係覺得猛虎不及地頭蟲

泥水 幾時退埋

到時班馬迷又屌

算啦，用人呢方面日本係怪D

不過田雞係日本都係高手嚟

mauritius magician

求其搵件去日本都係高手啦

你啱

日本堆騎師真係一般

加拿大個兩個見習生而家番去起碼係戶崎級數

喺地方殺返上去中央嗰啲仲堅過競馬學校出嚟嗰班人
而家都有啲後生既肯出去澳紐自主研修

好老實講Tom Queally咁撚廢都勁過堆日本人

小牧太?

呢件廢物唔計啦
岩田康戶崎圭都算好

當年告東尼隻火鳳凰 都係贏3場仲係5班

@必@拿@烽

你快d叫番賭波馬入來
應承系唔能應該咁樣消失

佢厭倦賭博

你成日話跳都未見你跳
口號來

疲倦慣了再沒感覺

原來腎仔生日

識生日就係生日

四場如真如假贏完都唔繼續用周俊樂減磅

小玩家 大衛希斯 快操 沙田 全天候 30.5 28.2 25.6 (1.24.3) (田泰安) 勇眼光

神光勇士 大衛希斯 快操 沙田 全天候 33.0 30.0 28.4 (1.31.4) (波健士) 嘉應精神

駿龍駒 大衛希斯 快操 沙田 全天候 31.9 29.5 (1.01.4) (薛恩) 甜心寶駒

將王 韋達 快操 沙田 全天候 31.6 27.3 (58.9) (練馬師)

創科先鋒 文家良 快操 沙田 全天候 29.1 26.6 (55.7) (潘頓)

超好日子 呂健威 快操 沙田 全天候 29.1 24.7 (53.8) (莫雷拉)

雄龍 蘇偉賢 快操 沙田 全天候 29.4 25.1 (54.5) (巴度)

牛安

超好日子 呂健威 快操 沙田 全天候 29.1 24.7 (53.8) (莫雷拉)

小玩家 大衛希斯 快操 沙田 全天候 30.5 28.2 25.6 (1.24.3) (田泰安) 勇眼光

【國際騎師錦標賽】英法兩地代表下月7日包機抵港

馬會高層在疫情下籌組今屆香港國際賽，不遺餘力。

疫情下國際交通大受影響，香港賽馬會為確保下月國際賽得以順利舉行，不惜工本安排包機接載海外騎師、練馬師及相關職員到港，而出戰12月9日國際騎師錦標賽的6位頂級高手，馬會亦將會派出兩架包機，配合嚴密的檢疫程序監控下，分別由英國及法國啟程。

據馬會透露，接載6位騎師的包機將會兵兩路，莫雅、布宜學、馬昆與杜苑欣，四位將於倫敦希思路機場出發，而巴米高與布達德，則會在法國巴黎啟程，預計兩班航機將於12月7日同日抵港。

6位騎師到埗後，將會接受氣泡檢疫程序，直接運低檢疫酒店進行隔離，而早前有關日本馬主查詢來港觀戰的可能性，香港賽馬會亦以本港疫情反覆為大前提，已表明今屆國際賽，將不會有海外馬主入場觀戰。

今年唔幫香港隊 莫雅4場G1幫岳伯仁騎3駒

12月13日香港國際賽日4場G1，莫雅已卜好坐騎。 (圖片：Getty Images)

有天下第一高手之稱嘅莫雅，今年在疫情影響之下，仍然繼續嚟香港參與國際騎師錦標賽同埋國際賽，而佢亦喺國際賽日4場G1賽事，都已經卜定坐騎喇！不過騎者今次就冇為香港代表執韁。

今年繼續派外國代表嚟香港嘅岳伯仁，向當地傳媒透露，將交3駒予莫雅操刀，分別有出戰1600米G1香港一哩錦標嘅「文壇怪傑」(Lope Y Fernandez)、另有出戰2000米G1香港盃嘅「變魔術」(Magical)以及「業界巨頭」(Mogul)，此駒將會出戰G1 2400米香港瓶。

至於莫雅本來喺1200米G1香港短途錦標未有坐騎，「野田重擊」(Danon Smash)幕後亦已卜定騎者為此駒操刀。

「包裝」王牌率先登場 希斯透露國際賽日打孖上

被譽為今季進軍四歲馬大賽嘅王牌，大衛希斯旗下「包裝永勝」將會響星期日正式登場，出戰尾場嘅二班1400米，相信馬迷熱切期待，睇吓佢會跑成點，但幕後以至希斯同潘頓，就真係高度重視，就係不爭事實，今季幾次試閘，都見李家三少李文斌到場，而且操完例牌見到同騎練一堆人密斟鏡頭。

其實今季希斯返港開倉，李文斌都好撐場，畢竟響澳洲合作，名下「精彩鬥士」及「哈霖」響希斯訓練下，一再揚威G1大賽，番到嚟香港，當然以行動支持，兩匹「包裝」系PP，都係擺明想幫希斯省招牌。

「包裝永勝」今次雖然初出，不過希斯早已有晒部署，除咗安排周日首戰外，下一場都諗定響12月13日嘅國際賽日子再跑，屆時就會增程跑1600米，唔單止咁，另一匹澳洲兩戰全勝嘅「包裝太保」，亦都會響國際賽當日報名出戰，出戰三班1200米，而響澳洲主理呢匹馬嘅騎師韋米高，對呢匹馬都有很高評價，絕對係有晉身級制賽潛力嘅良駒。

兩匹「包裝」系明日之星，未跑都已經成為矚目焦點，睇吓「包裝永勝」今期能否打響名堂，然後夾埋「包裝太保」響國際賽當日，再嚟個一炮雙響。

永勝d試閘靚到

隔兩個禮拜又出咁密

神光勇士 大衛希斯 快操 沙田 全天候 33.0 30.0 28.4 (1.31.4) (波健士) 嘉應精神

阿般坐馬監 阿奠一聲thank you都冇就攞咗去

如果呢兩場都贏唔到,就要跑埋1月1

點解既

至尊高陞我師父都92%會賭

我廢西博冷 買果8%算

星期日想同賀腎共存亡

92分點都夠分跑4歲啦

不過今年好似特別多高分名氣PP

可能武肺之下
得返香港D水魚最肯使錢

星期日支持下非洲泳將

澳洲練馬師鍾意靠跑嚟step up, 如果有賽程,佢地都prefer兩個禮拜跑一次

星期日買晒d星

最驚柏林探戈好似之前組裝寶咁
完全適應唔到就仆街

登頂峰仲驚啦
隻野貴撚到傻

支持你

直覺柏林會伏
登頂烽應該好撚勁

燒家中伏多過食飯

邊個係你師傅

幾年前醉必勝恩格斯乜哥兒物哥兒嗰啲隻隻靚績隻隻冇野睇

馬匹退役 / 取消登記
以下馬匹已告退役:-
馬名 Horse Name 烙號 馬房 退役日期
樂多福 ROCHFORD A208 何良 27/11/2020

隻東方幾時轉埋
好搵唔搵 搵賀仔放頭
1檔飛出大外檔番來輸少少

登頂峰唔係當地已經係自己馬主咩

印象中好似係買完係當地跑多場?
唔記得話咩贏左就繼續係果邊跑

驚西咩 買得起咁貴PP 本身都唔係普通馬主，人地唔使你操心喇

法國打吡出黎大部分都係伏

Prix Du Jockey Club之前買，贏咗嘅就留底

有P之後跑多場Prix Guillaume D'Ornano 先嚟

恩格斯點會冇野睇去埋杜拜跑

紅海福星
鑽石福星
紅海之星

今年四歲系列最睇好shadow hero kilindini
但係適應到既話長線最睇好登頂峰

喺香港連一場group都贏唔到

日本
鐵鳥開飛12元
杏目5倍
謀勇6倍

國枝榮好似唔係幾滿意個2檔
係咪驚冇位出

霍利時成個倉雖然馬少 但起碼都睇到有啲馬係有爭勝能力 何良就真係...好惡搞

新力佳揀鐵鳥
其他2個笑一笑 機伶金花

驚佢無氣跑好過啦
2000番來都唔多
休出第一場就勁
第2場就唔掂
安田就知
連天秋都俾氣自豪追到氣咳

中間隔個幾月都唔知夠唔夠佢回

而家24日

屌 記錯天秋十月頭
咁一定唔夠

馬:鐵鳥翱天>>杏目>謀勇兼備
騎師:李慕華>>>>>>>>>>>>>>>>>>>濕鳩福永濕鳩松山
亂局點賭

4連膽
4重指定第4不知幾爽

歐洲賠率

Contrail 2.6
Almond Eye 3
Daring Tact 4.5

其餘20倍以上

我睇bet365 almond eye拎左大熱個位 不過好近2隻都

bet365 Almond Eye 2.5

鐵鳥 1.5 杏目3.8 謀勇 4.3
機伶 耀滿 40倍 世界 50倍 神業70倍
其他99倍

3冠馬仔係日本應該吸飛好多

歐洲Contrail最熱係2.1

Almond Eye 係 2.5

Daring Tact 最熱係4倍

第四熱門係curren Bouquetdor 已經26倍

日本受注香港3場賽事
冇瓶

因為佢哋冇馬出

緊係

知道出咁小馬嘅可以派啲馬嚟挑下啦

花火最後都唔跑
所有馬囡決戰有馬

又有大師傅Standby，好過用日本騎師

想問有邊隻去有馬

旺紫丁 大海之女 唯獨愛你 創世紀一定跑先
已經好好睇

RAP

屌閪

希利 2隻重注幾多

大熱就唔抵買
寧願要極速王威妙星

29/11 馬PO精選:

沿用1W3P賽制
今次報名時間係星期六下午5點
報名時照舊要跟返 R_ 馬名(User名)
日本盃請用S1-1 報名
是次精選會分2組
是次精選只限先前已參賽會員參加 (名單#1)

報名方法鬥快，撞組會自動歸隊做第二組
次序以回覆ID(#xxx)為準
邊個reply開始計/截止就跟連登個鐘

必

又2組

得兩隻都攞出嚟燈

撚有33條友咩

奧狗飛左條女冇心情玩

日本盃同凱旋門一樣
3歲馬女受讓9磅

做咩沙田成日得2組

日本盃三強既速率唔知可唔可以做個參考，最高係杏目124，第二係鐵鳥翱天122，而謀勇兼備只有115

谷草8場3組=24個位
田草11場2組=22個位 好合理

莫艾誠ban三個月

食可卡因

The dual champion jockey, who can appeal against the decision, would ordinarily have been looking at a six-month suspension, but the stewards were persuaded by a combination of evidence from a hair test and Murphy's own testimony that he was contaminated after having sex with a person he later discovered to be a user.

原來誠囝同個TAKE咗野既人扑野

今舖真係要出嚟道歉喇Ambassador

道歉誠

British Champions Series嘅Ambassador暨Qatar Racing主帥驗到有Cocaine 喎

仲唔道歉

冇得去日本杜拜啫，無所謂啦，下年三連冠

蘇萊會唔會急Call神蘇去幫手

道歉誠MODE

下次開房之前記得問條女有冇take野

應該啦，呢鑊唔道歉就仆街

Oisin Murphy's ban will run from December 11 until March 11.

即係超級星期六同杜拜世界盃都跑得啦

杜拜三月之前嗰啲是鳩但啦

笑死，咁多女唔搵搵個吸左毒既黎扑

嗰啲咩lingfield southwell Wolverhampton唔撚去都得啦

呢三個月只係miss左利雅得，france galop益佢啦

騎得咁撚柒係屋企休息仲好啦

咁又係，冇謂去獻醜啦

AtTheRace下面啲留言全部撐佢

抖3個月佢咪又去扑野lol

冇錯

迷誠大將軍對呢件事有咩回應

一唔小心又扑中個吸完毒既

咁老老豆豆佢又冇take野
下次醒水啲啦

我誠kameko 退役太傷心，特登搵個吸毒女扑野停3個月收拾心情

驗咗冇事先上

毒誠

條女take野所以佢都中呢個理由真係冇諗過

如果莫雷拉改名做莫䨻拉會唔會再勁D

三個月
白布朗杜利萊都停半年啦

？

原本要停半年
法國嗰邊接受誠囝驗頭髮陰性
同埋佢同一個吸咗可卡因既人開房而陽性既解釋
所以減半
嗰三個月就當係罰佢冇諗清楚而將自己暴露喺危險情況

有冇人覺得阿般唔騎方啲馬之後DO少咗

佢都冇食

咪減刑一半囉

點解會驗到道歉誠有嘢？

同條吸咗毒嘅女上完床之後去驗

On9

所以France Galop先話接受咗佢係冇吸毒

不過佢唔諗清諗楚自己做乜搞到有危險所以停三個月

屌閪都唔得

驗清楚先屌

隻王炸竟然補到出黎

呢隻好野
其實王炸係咩意思？

馬主鍾意鬥地主

睇好謀勇殺鐵鳥，杏目三甲不入機會大

與主同名 大熱

謀勇除左抖得耐有咩優勢
計績根本鐵鳥硬好多

Peaceful退出

文壇怪傑都係

頌讚火星單挑金槍60

一哩無咩野睇

日本報誠囝罰停賽單野講啲唔講啲

一隻都唔黎香港
今屆瓶賽少有地戲碼最弱

外仔想來
不過工作人員個工作證講唔掂數

暮年

馬王位今年要讓比金䱽

乜同個take咗野既人開房係唔出得街既咩

文壇怪傑唔跑
睇下有冇人搵老豆幫手

老豆自己騎返Order Of Australia啦

應該係睇下有冇人搵PCB

AUSTRAILA 邊個跑

本身係PCB，睇下佢攞唔攞返

影7 泥地17倍抵玩

顯心星 方嘉柏 快操 沙田 全天候 32.2 27.4 25.2 (1.24.8) (莫雷拉) 大醇威

風流人物 方嘉柏 快操 沙田 全天候 30.6 29.1 26.4 (1.26.1) (莫雷拉)

歐洲新星 鄭俊偉 快操 沙田 全天候 27.3 22.7 (50.0) (彭國年) 勁叻仔

為善聚樂 鄭俊偉 快操 沙田 全天候 30.4 27.8 23.0 (1.21.2) (彭國年) 錶之智慧, (伴跳馬)

飛馬輝煌 丁冠豪 快操 沙田 全天候 28.9 23.4 (52.3) (梁家俊) 火箭砲

善傳萬里 文家良 快操 沙田 全天候 31.0 25.8 (56.8) (楊明綸)

日日夠 文家良 快操 沙田 全天候 32.1 27.2 (59.3) (史卓豐)

紅麗舍 文家良 快操 沙田 全天候 32.6 28.1 24.7 (1.25.4) (梁家俊)

駿皇星 文家良 快操 沙田 全天候 30.1 26.7 (56.8) (陳嘉熙)

駿皇綵 文家良 快操 沙田 全天候 31.7 28.0 24.8 (1.24.5) (梁家俊)

和氣生財 蘇偉賢 快操 沙田 全天候 33.8 28.2 26.4 (1.28.4) (巴度)

南莊加寶 徐雨石 快操 沙田 全天候 27.0 23.9 (50.9) (賀銘年) 東方繁華

多多利高 徐雨石 快操 沙田 全天候 29.1 25.7 (54.8) (莫雷拉) 美滿將來

太陽戰馬 徐雨石 快操 沙田 全天候 30.0 24.9 (54.9) (黃皓楠) 童話

好友利 徐雨石 快操 沙田 全天候 29.4 24.6 (54.0) (黃皓楠) 相中飛揚

東方繁華 徐雨石 快操 沙田 全天候 27.0 23.9 (50.9) (史卓豐) 南莊加寶

豹子膽 徐雨石 快操 沙田 全天候 30.5 25.7 (56.2) (黃皓楠)

牛安

預計三隻會彈開後面馬群
杏目最後力弱輸1-2個馬位比頭2

又幫狗會鋪草皮

聽日過終點
コントレイル 凄い 怪物だ

整完先退出

應該仲有馬唔跑

testing

R8 王炸 (Win神)

R5 博愛友威 （なつめみお）

R9 歡欣福星 (小川ともみ)

S1-1 神業 (金世正)

R4 夢幻人生（時時）

R7非凡才子（尊兄）

R6 荷花福星 （梁家俊［無傳承］）

R9 佳運來 （saho）

S1-1 謀勇兼備 (新力必)

R7 友誼至好 (金仕芬)

R5 將俠 (大衞希斯)

R2 富存英雄 (烽煙)

R10 極速王 (ケッピ)

點解永遠衝閘都係同一個人嚟

#391開始

仲話TESTING 笑撚死

R1 八心之威 (蘭仔)

柒開係得一個

唔要明月昇輝？

周蛇騎唔好明月

R10 喜豐寶 （屠）

Gel啦

29/11 馬PO精選

第一組
R1 八心之威 (蘭仔)
R2 富存英雄 (烽煙)
R3
R4 夢幻人生 (時時)
S1-1 神業 (金世正)
R5 博愛友威 (なつめみお)
R6 荷花福星 (梁家俊[無傳承])
R7 非凡才子 (尊兄)
R8 王炸 (Win神)
R9 歡欣福星 (小川ともみ)
R10 極速王 (ケッピ)

第二組
R1
R2
R3
R4
S1-1 謀勇兼備 (新力必)
R5 將俠 (大衞希斯)
R6
R7 友誼至好 (金仕芬)
R8
R9 佳運來 (saho)
R10 喜豐寶 (屠)

騏星d早飛係告狗自己打落去

得2組都咁耐未滿

R1 威妙星 （奧書）

下？又同蘭仔一組

下? 同烽煙蘭仔一組

上屆榜尾笑乜9今季榜尾，五十步笑百步

次次D時間都咁偏，夜晚咪快爆囉

@Sunny Speed 不如fix死一個時間

R3 翡翠鳳凰（買韋達會發達）

將俠係方力申個隻

R6 冠軍名駒（福逸）

達心星啲飛癲到，三班跑上一班再增程
今季都係贏緊騰龍超影大雷暴

R2 R3 R4 R8 -1

下？咁幾時先笑

試解釋北極光跑1200既原因。

R4 四條煙（痕哥仔）

R8 王炸 (華可可)

R2 天意 (華可可)

R3 全中 (人一世勿一世)

R8 -1

R8 勁力勇士 （李宗盛）

29/11 馬PO精選

第一組
R1 八心之威 (蘭仔)
R2 富存英雄 (烽煙)
R3 翡翠鳳凰 (買韋達會發達)
R4 夢幻人生 (時時)
S1-1 神業 (金世正)
R5 博愛友威 (なつめみお)
R6 荷花福星 (梁家俊[無傳承])
R7 非凡才子 (尊兄)
R8 王炸 (Win神)
R9 歡欣福星 (小川ともみ)
R10 極速王 (ケッピ)

第二組
R1 威妙星 (奧書)
R2 天意 (華可可)
R3 全中 (人一世勿一世)
R4 四條煙 (痕哥仔)
S1-1 謀勇兼備 (新力必)
R5 將俠 (大衞希斯)
R6 冠軍名駒 (福逸)
R7 友誼至好 (金仕芬)
R8
R9 佳運來 (saho)
R10 喜豐寶 (屠)

R8 萬眾力得 （寶高）

29/11 馬PO精選

第一組
R1 八心之威 (蘭仔)
R2 富存英雄 (烽煙)
R3 翡翠鳳凰 (買韋達會發達)
R4 夢幻人生 (時時)
S1-1 神業 (金世正)
R5 博愛友威 (なつめみお)
R6 荷花福星 (梁家俊[無傳承])
R7 非凡才子 (尊兄)
R8 王炸 (Win神)
R9 歡欣福星 (小川ともみ)
R10 極速王 (ケッピ)

第二組
R1 威妙星 (奧書)
R2 天意 (華可可)
R3 全中 (人一世勿一世)
R4 四條煙 (痕哥仔)
S1-1 謀勇兼備 (新力必)
R5 將俠 (大衞希斯)
R6 冠軍名駒 (福逸)
R7 友誼至好 (金仕芬)
R8 萬眾力得 (寶高)
R9 佳運來 (saho)
R10 喜豐寶 (屠)

???

第40屆日本盃被視為世紀之戰，日本三冠馬王「鐵鳥翱天」及三冠馬后「謀勇兼備」，齊齊以全勝姿態挑戰作告別戰的8項草地一級賽冠軍馬后「杏目」，誰是真正No.1話題夠晒吸引。

「鐵鳥翱天」父系「大震撼」於2006年參加日本盃同樣抽6檔勝出，是否幸運徵兆？論馬2歲初跑東京1800米已破紀錄時間贏馬，日本打吡一役贏來亦非常容易，長直路闊場可見到其最強一面。與菊花賞已相隔個多月時間，中間亦曾放草小休兼賽前體重上升，體力回復且跑法較機動，福永祐一有望憑此駒首奪日本盃冠軍滋味。

「謀勇兼備」是三強中休息期最長，牠是首匹以不敗身份登上三冠馬后寶座，秋華賞賽前無熱身照贏，雖然蹄下敗將再出表現平凡，但牠是行過對手姿態贏馬，實力有幾多仍是個謎，對上兩匹三冠雌馬「貴婦人」及「杏目」同年再跑日本盃亦勝，後補冠軍對象。

馬后「杏目」前年3歲以破2400米世界紀錄時間2.20.6揚威日本盃，當時是排1檔起步，如今2檔出閘當可以用同樣跑法制勝，問題是畢竟已到競賽生涯尾聲，正所謂拳怕少壯，尊重其賽績兼東京競馬場準繩作配。

餘下邊線馬不少，「世界首映」上年3歲於有馬紀念得季軍，雖然休息近一年復出，但體重變化不大，本身7戰未失三甲，且豊哥曾四奪日本盃，說不定以逸待勞下有驚喜。

【張基焦點】浪漫組合1600啱波路

【進階選項】達心星哩躍龍門

個2隻都係冷馬？

頭場菜頭果隻咁冷？

岳伯仁 「文壇怪傑」, 「安恬」 退出香港國際賽事

此駒馬主蘇志威與太太劉小慧，原本早前已安排「駿王」移居新西蘭過退休生活，但事隔幾個月又將愛駒運往澳門。

據悉，蘇志威夫婦表示一直捨不得「駿王」，希望能時常探望，故千里迢迢將愛駒運回香港鄰近地方。

等錢洗，體諒下

澳門都封緊香港關
有咩分別

勝在有方 — 方駿暉

同樂日力爭連捷

「同樂日」上季可在強組跟其後跑得勁之「聚才」、「聰明導彈」和「英之星」跑近，跑出水準非一般三班中級馬可比。今季兩戰換上潘頓，前仗僅輸給超班馬「顯心星」而氣走翌戰補中的「巡航導彈」，屬強組亞軍，所以再出能升正，雖賺快步速，但本身頭兩段也交出46秒27，末段追過近績出色之「暖在你心」、「發財寶」和「威威心得」的姿態點到即止，勝來猶有餘力，應有三班頂水準。六歲馬難得健康復好，刻意稍休五周才再出，外地曾打疊四仗入三甲，可像廄侶「平常心」般連捷。

「萬眾力得」今季插班後連場以終極時速衝得勁，剛戰同程更走內疊不利路段，今隔四星期而起用巴度，有心配合馬房攻勢而來。「發財寶」上仗末段一度受困且走不利之內疊路段才失Q，六歲馬必無保留，排檔適中屬正路配腳。

第八場：1同樂日、12萬眾力得、4發財寶

第九場：2精彩非凡、13浪漫組合、14超勁勇士

本身隻馬已經多傷患，分分鐘係澳門瓜埋，
中過冷w

好玩福星有十幾倍

想賭了

頂你方蛇唔好搞死我隻浪漫組合

七Sir唔搶馬

今日有咩心水

揀精彩非凡 方蛇正常發揮

王炸

無話追唔追寶尾架
唔通唔揀呀

懶>冇上來>唔知時間

七色SIR 早餐未

機伶金花仲有4.6P

今日賭馬嗎

等你帶路好耐

休息

宮SIR 出手

日本當地賠率
杏目2.1
鐵鳥3.1
謀勇3.7
耀滿17
機伶21
世界33
神業39
笑一笑82
巴黎95
其他99

笑一笑80😂

早晨寶寶

今日好撚難

我絲呢

無左佢串柒柒硬係爭啲

杏目係咪贏硬？

G1 9勝目！

想allin

隻輗多福贏硬？

好玩福星有飛

咁多初出好惡賭

sick ma

R1 霸勝點會無p

東東

都係1隻馬姐

爆frozen得唔得

好玩

球利買咁大
25元

way to paris咁冷

牙東比人禁賽

4號打劫

8心之威 100%

牙東做乜

有線今日無咗章名？

信潘

14 膽全餐

部撚好彩避到

乜撚

屌

紹仔

跌左馬

乜事咁大獲

財照發

西拉果隻

雷神包尾？

cls 賭中隻墮馬

連毒男都冇得跑?

跑咩 屌

真係閪馬黎
啡格先識贏

Cashed

Cls

蔡明紹今日買左好多，仲騎唔騎得

禁賽咁大件事 ?

隻冰雪唔差
2次意外

走啦

9 2 8 10

上面講東東咩事

迷欺了
咁多咁勁PPG
我SHIT 個牌無問題

邊隻

過關買咗好玩

4 號唔墜馬應該殺哂

一睇就知唔同班

慢左閘唔輸得咪跳馬

第一場就墜馬

咁都講得出

唔好玩啦 隻9靠攬 都贏你

蔡頭

呢2課閘比 shit 恩試但用番拉馬豐..... 但原來拉馬豐一手操開，shit恩今季要靠希斯d新馬上岸

完全同意呀ching
買左4號慘死

我屌佢老母 佢快撚d死啦

少左百鳩幾磅都冇前3喎

毒男好似走埋場

菜頭有冇事

2條友係咪緊密接觸者

蔡頭休息吓啦，咪撚再跑

屌你啦
你諗下隻馬冇騎師比signal佢上
自己都肯上喎

仲邊夠騎師

奶lin

福逸浦頭唔撚係呀

😨

騎師巫顯東, 黃皓楠未能在今日餘下賽事策騎，相關的易配騎師將不獲騎師王分數。

有隻愛狗出場
咪睇下

希斯係咪想證明馬有配咩人都得

又真既
道歉

健康愉快

是
好似方狗d馬咁

咬大棍

呢隻就算係曳恩應該都係咁贏法

應該益我泥

馬會表示，因兩人所居住的大廈有人確診新冠肺炎，所以兩人今日不准策騎，並需要去做檢測。

巫仔比狗會ban咗

有冇人知兩個騎師點解賽前冇得跑

蔡頭都唔駛跑

佢地住嗰度有人中武肺

紹菜去左醫院

居住大廈確診
搬左出去住?

騎師宿舍

莎拉都走場

佢地畢左業就唔係住宿舍
自己搵地方住

係咪俾馬主富婆包起左

berlin tango搵邊個騎

走場咩意思

急call佢返嚟啦

賽馬群組

一齊住？

黎水or 楊明亮亮

會唔會唔夠騎師

會唔會無馬跑

得番黃俊泥水小氣鬼

黃俊都得

原來1245跑

世一黎水

百勝龍都要換人

啱啱醒

講左一場就走左

皓楠仔 仲未開斎架

咩事

啲馬要換再垃圾啲既人

真係比東東食左？

狗會好似一個禮拜會同騎師做幾次檢測

就係驚無馬跑先即STOP
其實同住大廈根本好小事
PLAY SAFE極致黎
驗完等2-3日出結果 陰性就跑得返

3個住埋同一座定同一單位呀

密切接觸者

3個一齊住

如果馬會宿舍爆就唔駛跑啦

好耐無見福蛇跑緊都上水

一棍雷神算 輸咗唔賭

沙拉走，賢仔駛唔駛走埋

大公司通常住嗰棟樓有人中招
都會叫你唔駛返工同做檢測
驗到陰性就可以返工
不過狗會再安全啲可能叫佢地驗多兩三次
甚至收皮兩個禮拜

跑馬冇賢仔不如唔好跑
我要聽識贏就係識贏

好在賢仔自己一間房

咁我寧願買果然友P

莎拉係同東東定皓楠一齊

輸哂無錢賭咪有時間

3P

同沙拉開個直播喎

冇馬跑狗會收得皮

咁點解莎拉要走

SHIT 恩搬左出去住都好有機會唔駛跑

p唔p到呀仲有隻富全同潘狗喎

有緊密接觸掛

菜頭未有易配？

仲要國際賽

我堯係咪住白石角

蔡頭入左醫院仲大獲
間醫院有確診者係咪又要唔駛跑2個星期

史卓豐準備分錢

薛寶力在是日較早時候確定未能履行餘下賽事的策騎聘約，而是賽只餘下兩名騎師能夠策騎「如你所願」上陣，分別為韋達及見習騎師黃皓楠。由於董事局指示第17條(1)不容許獲准減磅七磅或十磅的見習騎師代替資深騎師出賽，因此僅餘下韋達能夠策騎「如你所願」。於第八場策騎「勇士勁」後，韋達告知小組他感到身體不適，因而不適宜策騎「如你所願」出賽。由於未有騎師能夠策騎「如你所願」，該駒因而被小組著令退出。

希望唔會咁啦

未開齊果幾個靠今次機會

除非D騎師集體確診
唔係點都跑啦
學都未停點會停跑馬

沙拉玩三p 要一齊離場

走果幾個又唔係西頓 西拉

得賞

神蘇10號先出冊
幾個鬼佬騎師賽夜晚先出到賽
中間嗰幾個賽日頭痕

超然陳蛇

有冇手足知道邊到有得睇日本馬live

即係上兩個星期贏撚到開巷

超然換陳蛇淨係讓4磅

1400 轉場沙田, 大外一氣應該有啦

潘頓唔駛停賽

頓哥押後停賽未？

就係因為呢單所以沙田日賽有至少18個騎師
但係依家少3個

果然友
追到變果然翁

黃傻開齋馬

1,9 pq

2號谷草田何復出 夠人掛

18元 ON 撚9

何妖田雞復出啦

叫番蘇狄雄出來騎番2日頂住先

晴朗拍檔

吳嘉晉 呂卓賢頂住先啦

識野

入閘搞多過一分鐘都要考閘啦cls 哂時間 對入左果d 公平咩

雷神點輸

有一次長進停賽都要出黎幫手

原來蔡頭係帶頸箍用擔架抬走

薛恩咩事放頭

落飛黨又贏

終於幫師父食

晴朗都放得出
shit恩好勁

又第四

周傻樂鬥贏阿奠

天意

熱到屌你老母

辣得驕...
wtf

賀sir

4-8 又無q屌

呂狗一睇 又綠格

特駒比左部能

屌
Sit 恩放乜撚野頭 on99

友誼至好有冇話轉左邊個騎?

潘狗

彪你好
今日操唔操野？
我今日操腳
希望蹲到2餅半

押後停賽逼人食廢馬

薛恩又綠格

辣得驕拎出面可能贏埋

叫韋達出返嚟騎

9成9 SHIT 啦
唔通泥水咩

睇周俊樂啲騎式 話佢-7邊有人信

等睇shit無機會仲打鞭罰錢

推咗大半直路

賭閪咁

陳蛇呢

今日騎師表全民full book

我屌你老母

蘭仔唔要明月

日本LIVE

佢師傅叫韋達

辣得驕位置q打劫打得好緊要

原來你個燈閪買左==

屙閪啦咁就

點解賀蛇騎隻果然友 次次隻馬都會受阻

今日係咪要跟燈買

-17

都未必贏

我尋日仲話佢騎唔好明月，周蛇係咪mon住馬po

嘩 周仔一大段直路推贏雷神

陳蛇得番2磅

好快唔洗減

,頂 1號換左郭能

本身買明月place 比人打劫買埋W
周仔

追到去火車個磅一齊鬥馬

彭國年食口孖？新馬

明明個p買果陣有2.4，仆街得返1.6

Sor 冷P孖

全中26倍 ????

有石泥地專家
呢場係咪準備爆到7彩

巴打講緊邊隻

特駒轉左郭撚好似都唔錯

特駒啦 識贏就係識贏

多多寶驥唔用田雞贏得啦

肥航

百勝龍比左楊霸天喎
咁柏林探戈咪世一黎水 同黃傻二選一

berlin tango黃傻

4，8，11

第一次見騎師分場表d紫格咁撚多

淨係睇佢識唔識追就算

屌隻超然跑P 咪加7分
加左5磅先

跑咩

薛恩多咗2隻

陳蛇接得一隻馬代表乜野？

讓得2磅好正常

一對換人包Q, 我屌你老母臭閪呀?

潘狗同史狗兩條友係到做咩

陳蛇

真

換人一Q

屌你 雷神你條仆街

史狗又拉馬

贏完可以再贏

割撚食撚左春藥咁

換人果2隻埋q

商台係咪有人講比影疾殺鳩哂

史狗真係

屌潘狗個隻冇既

史狗比放頭隻阻
潘狗果隻冇貨又頂撚住
2條友搞到拍拖咁

陳嘉熙BB
係無馬騎渣！
有馬騎?
雷神都街埋一邊

多多寶驥連續閪兩場

傻閪豐

我肥是個寶

屌你潘頓

佢做乜

我拖晒頭3名.....
佢做膽

屌你老母屎忽窿 冇撚晒

想買超然 但見係陳蛇就算鳩數 中招

鄭西偉係咪戇九，減分落五班搏係咪咁難

唔係陳sir贏得

屌你個雷神 你老母

屎忽窿真係屌你老母

一檔俾佢大哥一路block

屌 臨尾飛左影疾 成千銀單T

超然

屌你梁閪俊買你唔係到唔買你就頭3

日本盃幾點跑?

隻馬爆呔

我都係 屌

屌你個雷神 買襯你都死

我都係咁...好難搞

諗住box sit位gel得
點知又要比大佬恰

1-11 68倍q

部能要殺馬 轉灣食埋閪拉個位

跑咩 潘雷有嗎

冇

痴撚線小氣鬼

仲要死隊 屌佢老母

死哂

跑1，11，5，4

比水未

拉狗自己未確立跑線格硬上窄位

11號其實都好明顯P

確診身邊啲人先會計密切接觸喎

【E布攻勢】希斯又靠E布馬食糊

希斯早前靠E布馬「人和家興」贏馬，其E布部隊逐步上力，今日其另一E布馬「輗多福」又一出即勝。
賽後希斯表示「輗多福」操練一直好，試閘又好，多謝薛恩為馬匹試閘，教好馬匹，不過都沒有想過馬匹贏得如此容易，證明牠有不同水準，相信未來六星期內自己的E布馬表現會愈來愈好。

我shit

咩意思

其實有60蚊p都真係派錢
點解我貪心有qpq

condom

1號我收到風先買
所以我都無買qqp

四條煙當_ _ _ _咁買？

友誼至好 shit
柏林探戈 黃俊

大衛哥 有救命馬比我未

錶之鈴 日本垃圾馬

仲有無收到咩風？

夢幻人生有無計

晴朗拍擋放完頭未

繼續追郭能

試下雷神 唔該小注

夢幻人生 100%
3班 ＋ 史卓豐 全部入位

2020仲有人買瘋瘋

想買錶之鈴

唔好想 買吧

南區有點輸？

1.0

「我感謝獲得『多福』系馬主的支持，另外，我也要向薛恩道謝，因為史卓豐之前受傷，薛恩做替工，在晨課幫手操此馬及策馬試閘。」

欺師係咪應該報答下曳恩

佢算俾得多馬我薛了

4條煙當峰煙買啦

欺師好人黎

希斯

CONDOM仔操完馬想要回報?

南區有愈買愈冷

4 啦 500p

都醒左隻人和家興俾佢

55.5...

準備就緒代跑？

跟返100蚊P先

如真如假狂落飛

我潘醒醒定定

薜恩都有人夠膽重飛

搞掂

醒臣

郭能真係cls

梁家俊呢個係咩騎法

乜撚野淺草飛

郭能四疊轉彎

柒俊，on9

郭能

日本盃來呀

騎師王

快啦 全世界等緊你比料

連續4場都有冷P嘅

啲飛如真如假

屌啦聲 郭能

唔明憑咩覺得佢夠快

Almond eye bet365 2.5
Contrail 3.0
Daring tact 3.4

都係大熱Q啦 要得睇咩

有咩冷馬博呀

コントレール

牙東毒男停兩個禮拜

世界首映

我豐有冇得偷雞？

杏目

買一隻世界首映

鐵鳥大熱門。。。。

又變返杏目

老母華讓完菊花會否再讓？

contail有三倍

三冠馬后點睇

2 5 6 都飛唔走啦下嘛

杏目贏硬？

買哂啲馬女算

金花

海外買係咁意買下算

Last一場讓乜撚

反而daring tact落左好多 4.5之前衣加貼得翻

15

合埋眼6單win算

上場D人屌福永係天秋讓番老母華

為咗下年可以拎鐵鳥嚟騎

要簡 隻杏目冇得走掛

飛左

謀勇兼備

機伶金花

我買左十蚊Wp 世界首映

謀勇 鐵鳥 耀滿 金花
保險先要埋首映 杏目

2 5 6 一齊番黎鬥過，好無

買神業Place 算

我唔要 2 5
1 3 4 6 15

我單棍 wp 3

一定買呢隻P
有9倍唔賭
搵番濱中俊仲大信心過豐哥

神業老退哂咪玩

京都大賞典輸少少俾耀滿
跑好D贏埋啦

濱中俊贏上年打比都係爆大冷

嗰隻WP9 2020直程冇收錄

謀勇兼備 100%

Almond Eye頭五都冇

冇人買金花？

日本3:40就尾場？

contrail變大熱

世紀之戰，欣賞啦

杏目拉停退役

神業

隻法國馬扭計

巴黎

9點開始跑啦

扭到冇得跑未

一場group win就退役屌閪

就買隻巴黎啦

又燈

隻法國馬有冇喺日本教入閘架

隻8 係咪平湖之星嚟

灰馬特別麻煩

是但啦

巴黎話點解塊地咁硬

係都唔入 ！

平湖之星黎

係都要逼佢入閘先

6號落飛代表咩

似呀 麻撚煩

咁早 日本唔興飲完茶先跑

扭多陣就可以翻屋企

一大朝早跑 跑到晏晝放飯
食完飯再跑

退出未

係返愛爾蘭

新屋企

日本迫馬入閘個手法幾得意

去睇下老翻巴黎鐵塔-東京鐵塔先啦

大逃

大逃神業

大逃丫！

屌你傻左

2400 大逃

個wide shot好正

熟悉既神業翻來啦

李慕華咁招積

無哂力

杏目
勁到

頂 15咁都頂唔到

2分23

差啲大逃成功

你又大逃

差好多窩

金花頂唔頂到

仲以為隻神業偷到雞添

跑咩?

2 6 5
3大熱門

神業中段拖慢d會唔會夠氣捱

金花似頂唔到個P

你估Serpentine咁易做

金花咁都冇p

條四重好險

熱撚到喊

57.09 頭1000

死仆街呢場先係大逃
駛撚大逃咩
冇馬放頭

好耐冇見過大逃

2年前就應該頂到嘅

杏目係世界馬王

金花屌

贏個騎師

應該都難喇拖慢啲拋唔開唔拖唔水仲慘

金花無第3

神業後生啲就可能得老了

杏目跑法似與龍共舞

一齊番，但無鬥到

點解依場日本馬好似咁流

隻法國馬完全唔想開步咁

世界馬王黎

係唔係得香港會對大逃秋後算賬

2-6-5-1

恭喜老母華11月14場G1 拎晒
日本騎師真係食屎

金花咁都頂唔到

嚟送頭

最後四百拉左車

所以serpentine都差唔多

李慕華爽能到，大賽係咁贏

松山宏平 = 弱智

LM

咁撚少唔好post出黎啦

你騎都嬴啦 杏目喎

跑贏咗四隻算唔差

CLS
超大逃

15慘死

1先慘死

日本韋達

隻謀勇明明同隻鐵鳥一齊出 點解騎騎下唔見左

日本騎師：

三冠馬王馬后下年轉老母華騎

日本騎師同老母華差3班

鐵鳥冇跑錯
唯有賴第一次對古馬

輸級數無計

入閘前咁搞佢
老閪都唔想跑

個地咁硬點跑 仲要係法國跑果時大家慢慢跑到直路先爆

所以咪唔逃

剩係開頭入閘扭計都無左唔少體力

機伶金花嗰個位冇p？

隻謀勇先叻
原來真係咁撚勁

津村明秀 將就下

應該係日本賽馬係家庭樂 ,早D入早D走
雖然依家都無得入場

當年藝高強都冇嘢嘅

精彩

serpentine唔逃就變咗撚我哋

神蘇

[二郎柏林探戈] 十一月二十九日沙田十場泥草混合暨日本盃賽日討論區II

送走杏目，兩隻未來大把世界